---
title: Фрегат
layout: post
next: /public/tipy_sudov/galera
previous: /public/tipy_sudov/fleyt
---

Фрегат  
Парусное судно, имеющее прямые паруса на всех трех мачтах. В военном флоте фрегатом называлось судно с одной закрытой батареей, также трехмачтовое с прямыми парусами.  
  
![](/assets/img/suda/fregat.gif)  
  
Название это сохранялось в России и до 90-х годов XIX столетия, после чего перешли к названиям — "крейсер" или "броненосец", в зависимости от типа судна. Пароход-фрегат — называются фрегат, имевшие паровой колесный двигатель; таковыми были в России "Камчатка" и "Олаф".  
Во время Второй Мировой войны фрегатами называли противолодочные эскортные корабли более легкие, чем эскадренные миноносцы, но более тяжелые, чем корвет. Подобные корабли строились для несения исключительно конвойной службы. В американском флоте этот класс кораблей называли эскортными эсминцами и океанскими эскортами.  
В советском и российском флоте корабли подобного типа называли противолодочными и сторожевыми в зависимости от предназначения, дальности хода и вооружения. Термин «фрегат» практически не применялся.  
 